{
    "question": "Fahmi mendapat juara I olimpiade matematika tingkat Nasional. Namun ia tetap merendah diri dan tidak merendahkan kemampuan teman-temannya yang lain. Menurutnya semua itu adalah berkat doa orang tua, guru dan teman-temannya. Pernyataan di atas mengandung pengertian \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong><em><u>RENDAH HATI</u></em></strong></p><p></p><p></p><p>kalau rendah diri itu sikap yg tidak baik</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Orang yang <strong>R</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong> tidak sombong</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-dua-manfaat-hidup-bersatu-dalam-keberagaman-di-sekolah-279",
            "question": "Tuliskan dua manfaat hidup bersatu dalam keberagaman di sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. menumbuhkan sikap toleransi </p><p>2. memperluas hubungan kekerabatan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><em>semoga </em><em>membantu </em><em>:</em><em>)</em><em> </em><em>!</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hidup tentram,damai,dan harmonis antar siswa</p><p>siswa menjadi akrab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa folow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-berdasarkan-isinya-iklan-dapat-dibedakan-menjadi-tiga-jenis-402",
            "question": "5. Berdasarkan isinya, iklan dapat dibedakan menjadi tiga jenis, yaitu ..., ..., dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iklan niaga </p><p>iklan pelayanan masyarakat </p><p>iklan pengumuman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ma-iroh-meuli-piring-lobana-334",
            "question": "Ma Iroh meuli piring lobana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tanyakeun ka ma iroh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>hahahhaha:))</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-kolom-ditunjukkan-oleh-a-angka-1-b-huruf-a-c-angka-100-774",
            "question": "23. Kolom ditunjukkan oleh...\r\na. Angka 1\r\nb. Huruf A\r\nc. Angka 100\r\nd A1=100\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau ngerti bro:v....</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D A1=100</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-berikan-tiga-manfaat-dengan-adanya-persatuan-dan-kesatuan-di-m-404",
            "question": "3.    Berikan tiga manfaat dengan adanya persatuan dan kesatuan di masyarakat!\r\na.\r\nb.\r\nC.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nbantu dong ka buat besok ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban: A.Terbentuknya gotong royong</p><p>                B.Adanya saling tolong menolong       antar sesama warga</p><p>                C.Terciptanya kerukunan antar sesama warga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>a. terwujudnya kehidupan yang seimbang</p><p>b. memperkuat ketahanan nasional dalam menghadapi segala ancaman dan gangguan dari musuh.</p><p>c. pelaksanaan gotong royong akan berjalan lancar dan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-tuuskan-minimal-3-doa-setelah-sholat-119",
            "question": "2.\r\n.\r\ntuuskan\r\nminimal 3 Do'a setelah sholat.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Astaghfirullahal\u2019adzim, Alladzi la ilaha illa huwal hayyul qoyyumu wa atubu ilaihi (dibaca 3 kali).<br><br>2. La ilaha illallahu wa\u2019hdahula syariikalahu, lahulmulku walahul\u2019hamdu yu\u2019hyii wayumiitu wahuwa \u2018alakulli syai\u2019ing qodiiru (dibaca 3 kali).<br><br>3. Sub\u2019hanallah (dibaca 33 kali)<br><br>4. Alhamdulillah (33 kali)<br><br>5. Allahu Akbar (dibaca 33 kali)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penerapan-ilmu-kalam-dalah-kehidupan-sehari-harikecuali-154",
            "question": "Contoh penerapan ilmu kalam dalah kehidupan sehari-hari,kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Beramal disertai dengan ilmunya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tiga-kegiatan-yang-menyehatkan-badan-690",
            "question": "Tuliskan tiga kegiatan yang menyehatkan badan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>olahraga , senam, bersih bersih rumah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>olahraga , makanan yg bergizi , dan jangan bergadang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-pada-persegi-panjang-klmn-di-atas-diketahui-panjang-km-ln-1-332",
            "question": "26. Pada persegi panjang KLMN di atas, diketahui    panjang KM= LN 16, panjang LO adalah ...cm\r\na 4\r\nc. 8\r\nb. 6\r\nd. 10\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> nggak tau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>heheheheheheheheehhe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senapati-kang-dipejahi-deming-resi-bisma-satriya-saka-ajodhipat-167",
            "question": "Senapati kang dipejahi Deming resi Bisma Satriya saka?    a)jodhipati\r\nb)kurusetra\r\nc)Wirata\r\nd)madukara\r\n\r\njawab mas mbak\u2755\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d)madukara</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ada di buku</p><p>tapi semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}